<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="registerStudent">Registro de Alumno</string>
    <string name="registerTeacher">Registro de Profesor</string>
    <string name="registerFather">Registro de Padre, \nMadre o Tutor Legal</string>
    <string name="prueba">Te has logueado sin usuario</string>
    <string name="mail_empty">La dirección de correo electrónico no puede estar vacia</string>
    <string name="mail_incorrect">La dirección de correo electrónico no es correcta</string>
    <string name="password_empty">La contraseña no puede estar vacía</string>
    <string name="field_empty">Este campo es obligatorio</string>
    <string name="register_error">Error de Registro: </string>
    <string name="login_error">Error de Login: </string>
    <string name="course_group_help">Si es usted profesor puede poner los diferentes cursos/grupos
        a los que da clase separados por comas: 1A, 2B, 3C, ...\n Pero si es estudiante solo se le
        permite poner un curso seguido de una clase: 1A.</string>
    <string name="forget_Password_message">Se le ha mandado al correo con el que se registró un
        mensaje para que restaure su contraseña</string>
    <string name="forget_Password_message_error">No se le ha podido mandar al correo con el que se
        registró el mensaje para que restaure su contraseña</string>
    <string name="wifi_data_error">Esta aplicación usa internet, por favor asegúrese de que tiene
        conexión a internet (Datos o Wifi).</string>
    <string name="about_me_message">Alumno de la Escuela Superior de Ingeniería y Tecnologías.
        Trabajo de Fin de Grado para la carrera de Ingeniería Informática.</string>
    <string name="correct_change_password_message">La contraseña se ha cambiado
        correctamente.</string>
    <string name="incorrect_change_password_message">Error en el cambio de contraseña: </string>
    <string name="telephone_format_error">Error en el formato de Telefono.
        Ejplos: 609875432 / 712345689 / +34609875432 / +34712345689</string>
    <string name="mail_format_error">Error en el formato de mail. Ejplo: alguien@dominio.com</string>
    <string name="error_class_format">Error en el formato de clase. Ejplo: 1A</string>
    <string name="error_classes_format">Error en el formato de clase. Ejplo: 1A,2B</string>
    <string name="error_select_school">Seleccione el nuevo colegio al que sus hijos van a ir.</string>
    <string name="empty_children">Añada al menos un hijo.</string>
    <string name="access_account">Debe acceder con su cuenta.</string>

    <string name="about_message">Esta aplicaión trata de mejorar la comunicación entre los profesores,
        alumnos y padres/Madres/Tutores Legales.</string>
    <string name="about_message2">Si es la primera vez que accede a la aplicación o todavía no se ha
        registrado, por favor regístrese usando el botón:</string>
    <string name="about_message3">Esto le permitirá el acceso a la selección del rol con el que se registrará:</string>
    <string name="about_message4">Al decidir con que tipo de usuario (rol) se va a registar, accederá un
        formulario que debe rellenar.</string>
    <string name="about_message5">Si no es la primera vez que accede a la aplicación o posee una
        cuenta, use el siguiente botón:</string>
    <string name="about_message6">Accederá a la pantalla de acceso donde debe introducir el correo
        con el que se ha registrado y su contraseña:</string>
    <string name="about_message7">Al acceder a la aplicaión, ésta se encargará de comprobar con la
        base de datos, que está en la nube, que tipo de usuario es.</string>
    <string name="about_message8">Según el tipo de usuario que sea, aparecerán unas pestañas u otras. Roles:
        \n\n\t<b><i># Alumno:</i></b>
        \n\t\t<b>* Mi clase:</b> Compañeros de clase del usuario.
        \n\t\t<b>* Mis profesores:</b> Personal docente que da clase al usuario.
        \n\t\t<b>* Notificaciones nuevas:</b> Mensajes que recibe de otros usuarios de la aplicación.
        \n\n\t<b><i># Profesor:</i></b>
        \n\t\t<b>* Profesores:</b> Compañeros de trabajo que dan clase a alguno de los cursos del usuario.
        \n\t\t<b>* Padres:</b> Progenitores de los alumnos a los que el usuario da clase.
        \n\t\t<b>* Mis alumnos:</b> Estudiantes a los que el usuario da clase.
        \n\t\t<b>* Notificaciones nuevas:</b> Mensajes que recibe de otros usuarios de la aplicación.
        \n\n\t<b><i># Padre:</i></b>
        \n\t\t<b>* Padres:</b> Progenitores de alumnos compañeros de clase del hijo del usuario.
        \n\t\t<b>* Profesores:</b> Personal docente que da clase al hijo del usuario.
        \n\t\t<b>* Notificaciones nuevas:</b> Mensajes que recibe de otros usuarios de la aplicación.</string>
    <string name="about_message9">Si es profesor, podrá enviar circulares tanto a todos los padres
        como a todos los alumnos de una o varias clases con el botón:</string>
    <string name="about_message10">Todos los usuarios pueden programar eventos o citas en el
        calendario del dispositivo e incluso en el de Google. Para esto use:</string>
    <string name="about_message11">Desde cualquiera de los contactos que aparecen en las pestañas,
        con una selección corta, se puede acceder a un chat que recupera los mensajes enviados y los
        almacenados en la nube. Esto implementa una mensajería instantánea a través de internet.
        \nSi usa la selección larga podrá ver los datos del contacto.</string>
    <string name="about_message12">Desde las opciones en la "Barra de Título" de la aplicación se
        puede acceder a los datos de usuario para modificarlos. Esto incluye también modificar su
        propia contraseña.</string>
    <string name="about_message13">Tanto desde la pantalla de bienvenida como desde la de acceso, en
        las opciones de la "Barra de Título" de la aplicación, se puede acceder a los ajustes del
        dispositivo, ya que usa internet, y a la selección de idioma de la aplicación.</string>

</resources>