\begin{frame}
	\frametitle{Herramientas de Software}
	\block{{\it Android Studio}: \texttt{http://developer.android.com/sdk}}
		\begin{itemize}
			\item Entorno de desarrollo integrado.
			\item Uso intuitivo.
			\item Ligero.
		\end{itemize}
	\endblock{}
	\block{\it Tutoriales}
		\begin{itemize}
			\item {\it Suporting different devices}.
			\item {\it Building a dynamic UI with fragments}.
			\item {\it ActionBar Tab Swipe}.
			\item {\it TabHost Swipe}.
			\item {\it Adding animations}.
			\item {\it Expandable ListView}.
		\end{itemize}
	\endblock{}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
	\frametitle{Herramienta Software}
	\block{\it Firebase}
		\begin{itemize}
			\item Proveedor de contenidos.
			\item Ofrece servicios en la nube.
			\item Seguro y sencillo (Funcionalidades).
			\item Datos tipo JSON.
			\item Consturucción de datos en tiempo real.
			\item Interfaz de programación de aplicaciones de seguridad basada en la expresión altamente flexible.
		\end{itemize}
	\endblock{}
	\block{\it Tutorial}
		\begin{itemize}
			\item {\it Firebase Storage}: \\ {\texttt{https://www.firebase.com/docs/android/guide/}}
		\end{itemize}
	\endblock{}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
	\frametitle{Herramientas de Software}
	\block{\it Parse}
		\begin{itemize}
			\item Proveedor de servicios en la nube.
			\item Alternativa a {\it Firebase}.
			\item Utiliza datos SQL.
			\item Múltiples SDK.
			\item Notificaciones tipo {\it Push}.
		\end{itemize}
	\endblock{}
	\block{\it Tutorial}
		\begin{itemize}
			\item {\it Parse Storage}:\\ {\texttt{http://www.sitepoint.com/creating-cloud-backend-android\\-app-using-parse/}}
		\end{itemize}
	\endblock{}
\end{frame}