%
% ---------------------------------------------------
%
% Trabajo de Final de Grado:
% Author: Gonzalo Jesús García Martín <dracoyue@gmail.com>
% Capítulo:  Especificaciones, Funcionalidades
% Fichero: CapB_Requisitos.tex
%
% ----------------------------------------------------
%

\cleardoublepage
\chapter{Especificaci\'on de Requisitos}
\label{chap:requirements}

Con la aplicaci\'on \CollegeApp para ``Android'' se pretende crear un sistema de comunicaci\'on escolar, para que los padres/madres/tutores legales, profesores y alumnos del centro puedan estar comunicados de forma continua.\\
\\ 
La aplicaci\'on har\'a uso de los servicios en la nube usando los servicios de \href{https://www.firebase.com/}{firebase}.
Firebase es una web que proporciona servicios en la nube de forma f\'acil y segura, con una integraci\'on bastante sencilla con las nuevas tecnolog\'ias. Ofrece servicios de recuperaci\'on y guardado de datos, registro y log-in de usuarios, reglas de seguridad, simulador y an\'alisis de datos entre otros. Los datos almacenado en este servicio no son datos \href{http://es.wikipedia.org/wiki/SQL}{``SQL''}, si no que son datos \href{http://es.wikipedia.org/wiki/JSON}{``JSON''}.\\
\\
La aplicaci\'on tendr\'a una pantalla de bienvenida con tres pesta\~nas:
\begin{itemize}
	\item Bienvenido: Aqu\'i se mostrar\'a los botones para acceder a la aplicai\'on y para el registro de usuarios.
	\item Ayuda: En esta pesta\~na se obtendr\'a una peque\~na ayuda sobre la aplicaci\'on.
	\item Sobre el Autor: Se mostrar\'a la informaci\'on sobre el autor de la aplicaci\'on.
\end{itemize}
En la pantalla de registro se le pedir\'a al usuario una serie de datos a cumplimentar seg\'un su rol: 
\begin{itemize}
	\item Alumno:
	\begin{itemize}
		\item Nombre.
		\item Apellidos.
		\item Tel\'efono.
		\item Centro Escolar.
		\item Grupo y Curso al que pertenece: 1A, 2C, 3B... Solo podr\'a poner un curso y un grupo.
		\item Correo electr\'onico.
		\item Contrase\~na.
	\end{itemize}
	\item Profesor:
	\begin{itemize}
		\item Nombre.
		\item Apellidos.
		\item Tel\'efono.
		\item Centro Escolar.
		\item Grupo y Curso al que pertenece: 1A, 2C, 3B... Podr\'a poner varios cursos y grupos separados por comas.
		\item Correo electr\'onico.
		\item Contrase\~na.
	\end{itemize}
	\item Padre/Madre/Tutor Legal:
	\begin{itemize}
		\item Nombre.
		\item Apellidos.
		\item Tel\'efono.
		\item Centro Escolar al que asiste el alumno del que es padre.
		\item Correo electr\'onico.
		\item Contrase\~na.
		\item Nombre del alumno del que es padre.
		\item Apellidos del alumno del que es padre.
		\item Correo electr\'onico del alumno del que es padre.
		\item Centro escolar del alumno del que es padre.
		\item Curso y grupo del alumno del que es padre 1A, 2C, 3B... Solo podr\'a poner un curso y un grupo.
	\end{itemize}
\end{itemize}
En la de logueo se le pedir\'a su direcci\'on de correo y la contrase\~na, el usuario tendr\'a, adem\'as, la posibilidad de solicitar que se le recuerde la contrase\~na por correo.\\
\\
Una vez se accede a la aplicaci\'on a trav\'es del e-mail y contrase\~na, \'esta se encarga de clasificar al usuario seg\'un el rol con el que se halla registrado, rellenando los datos de forma correcta seg\'un el perfil seleccionado. A continuaci\'on se describir\'a cada una de las pesta\~nas en sus respectivos roles:
\\
\begin{itemize}
	\item Alumnos:
	\begin{itemize}
		\item Alumnos: Esta pesta\~na contendr\'a los datos de los compa\~neros de clase del usuario.
		\item Profesores: \'Esta se rellenar\'a con los datos de los profesores que le dan clase al alumno.
		\item Notificaciones: En \'esta se podr\'an encontrar los nombres de quienes env\'ien mensajes al usuario.
	\end{itemize}
	\item Profesores:
	\begin{itemize}
		\item Profesores: Aqu\'i podremos encontrar los compa\~neros que dan clase a los grupos a los que el usuario da clase.
		\item Padres: Esta pesta\~na se rellenar\'a con los padres de los alumnos a los que el profesor da clase.
		\item Alumnos: Aqu\'i podremos encontrar a los alumnos a los que el profesor da clase
		\item Notificaciones: En \'esta se podr\'an encontrar los nombres de quienes env\'ien mensajes al usuario.
	\end{itemize}
	\item Padres:
	\begin{itemize}
		\item Padres: En esta pesta\~n se encontrar\'an los padres de los compa\~neros de clase del hijo/s del usuario.
		\item Profesores: Aqu\'i estar\'an los profesores que dan clase al hijo/s del usuario.
		\item Notificaciones: En \'esta se podr\'an encontrar los nombres de quienes env\'ien mensajes al usuario.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Tambi\'en tendremos una opci\'on para enviar circulares a otros usuarios de la aplicaci\'on pudiendo adjuntar archivos. Los padres podr\'an concertar citas con los profesores y viceversa.
Al seleccionar cualquiera de los usuarios que aparecen en las listas, se lanzar\'a un ``chat'' para que los usuarios se comuniquen entre ellos. Al enviar un mensaje \'este se almacenar\'a en los servicios en la nube, en la tabla destinada a los mensajes. Esta tabla contendr\'a el mensaje, el destinatario y el remitente. Cuando el dispositivo reciba el mensaje, lo borrar\'a de la tabla para no sobrecargarla.\\
\\
Al hacer una selecci\'on larga, se podr\'an ver los datos del usuario que se selecciona.
\\
Todos los datos estar\'an almacenados en la nube, en concreto en los servicios de ``firebase'' que es propiedad de google.

\section{Sistemas de la Aplicaci\'on}

\begin{itemize}
	\item Sistema de Registro: Al usuario se le podr\'a pedir los siguientes datos, seg\'un el rol con el que se registre:
		\begin{itemize}
			\item Nombre y Apellidos.
			\item Rol con el que se va a registrar, ya que en funci\'on de un rol u otro se le pedir\'a distintos datos.
			\item N\'umero de tel\'efono.
			\item Nombre del centro con el que va a hacer el registro.
			\item Clase y grupo.
			\item E-mail y contrase\~na.
			\item Nombre y Apellidos del alumno.
			\item Clase en la que est\'a el alumno. %Difrernciar 2 alumnos con = nombre y apellidos en la misma clase.
			\item Centro en el que est\'a el alumno.
			\item Curso en el que est\'a el alumno.
		\end{itemize}
	\item Sistema de ``Login'': Se le pedir\'a al usuario que ingrese su identificaci\'on, es decir, su e-mail y contrase\~na.
	\item Sistema de comunicaci\'on entre alumnos, profesores y padres/madres/tutores legales: Tanto la direcci\'on del centro como los profesores y padres/madres/tutores legales se podr\'an comunicar entre s\'i con un servicio tipo ``chat'', para informar de alguna incidencia, mensaje o notificaci\'on. Este servicio enviar\'a los mensajes a trav\'es de internet usando los servicios de ``firebase'', tambi\'en se les permitir\'a enviar documentos a trav\'es de la aplicaci\'on.
	\item Sistema de citas: Se podr\'a concertar citas con los padres/madres/Tutores Legales, as\'i como \'estos podr\'an solicitar reuniones con los profesores, estas citas se podr\'an a\~nadir al calendario de Google. Para esto ambos usuarios deber\'an aceptar la cita.
	\item Lista de contactos, organizada por grupos desplegables, por ejemplo los profesores tendr\'an la lista organizadas por las clases que imparten en el centro en la cual estar\'an los alumnos a los que les d\'e clase.
\end{itemize}

Esto permitir\'a establecer un sistema de comunicaciones entre los profesores, la direcci\'on del centro y los padres de alumnos.

\section{Roles}

	\begin{itemize}
		\item[Alumnos:] Se podr\'a comunicar con los profesores, pudiendo enviar citas, circulares y documentos varios.
		\item[Profesores:] Se podr\'a comunicar con los alumnos y padres, pudiendo enviar citas, circulares y documentos varios. Los padres en la lista de contactos estar\'an organizados por clases existentes en el centro. Los alumnos se mostrar\'an organizados por materias que impartan a los alumnos, al igual que los padres.
		\item[Padre/Madre/Tutor Legal:] Se podr\'a comunicar con los profesores, pudiendo recibir circulares y enviar citas y documentos varios. Los profesores en la lista de contactos estar\'an organizados por materias que dan a los alumnos con los que \'este est\'e relacionado.
	\end{itemize}
